調查指香港消費者信心指數大跌 旅遊零售飲食等行業料陸續裁員

香港中通社10月29日電 (記者 寧之羽)29日在香港公佈的一項調查顯示，在中美貿易摩擦以及香港本地出現連串暴亂的局面下，香港市民的消費信心指數大幅下跌。有立法會議員預計，旅遊、零售及飲食等受重創行業將陸續出現倒閉及裁員。

香港民主建港協進聯盟(民建聯)今年7月以電話隨機抽樣方式成功訪問577名18歲以上人士。這是民建聯第31次進行這項調查。

結果顯示，受訪者的“綜合消費者情緒指數”由2018年底的72.4下跌至2019年7月的65.4。當中，受訪者對香港短長期經濟前景的悲觀情緒大增，持負面看法的比例由2018年底的近59%大幅增至72%，創下調查以來的最高紀錄。

民建聯立法會議員黃定光說，中美貿易摩擦以及連串極端暴力事件對消費者信心影響極大，建議特區政府在扶助工商企業、保就業、鼓勵青年創業等方面提供進一步支援。更重要的是，要採取有效措施讓香港恢復穩定及安全。“如果沒有辦法止暴制亂，一切都是枉然。”他說。

黃定光指出，旅遊、零售及飲食等行業在連串極端暴力事件之下受到重創，相信這幾個行業將陸續出現倒閉及裁員。由於全球很多地方對香港發出旅遊警示，內地和國際旅客大幅減少，很多展銷、會議活動亦因此取消，大大打擊旅遊業，很多從業員屬於“三天打魚、兩天曬網”。另外，人流減少，消費自然跟隨減少。暴亂對繁華商業區影響亦極大，商鋪每週末的營業大受影響。

中美貿易摩擦方面，黃定光指出，港商與美國的貿易佔比相當大，自從美國採取行動之後，港商對美國的出口便面臨很大困難和障礙。業界期望特區政府協助港商推廣及開發東盟、非洲和南美等具潛力的市場。另外，由於業界融資多通過固定資產作按揭，若樓價下跌，特區政府亦應為業界按揭提供進一步協助。(完)

攬炒成功！

每次聽都係呢幾個極度倚賴蝗蟈人嘅行業

財經台有隻零售業前線3zero專奶強国人維生

攬炒

黃定光指出

咪認真

然後市照升，TG照放，等香港人自我收皮

跌得唔夠多

做香港旅遊係咩人？
心照啦

乜野國家遊客大減？
其他國家有增無減，呢班人無競爭力賴邊個？

唔怕，都係大陸新移民從事此類行業，可用工聯會返回機制返大陸